同溫層以外既聲音，同藍絲理論過後的反思

我有發過夢，因為工作關係，成日接觸到中老年人，當中好大部份係藍絲。我好努力咁同佢地理論過，希望大家都聽聽同溫層以外既聲音。

中年至老年藍絲對運動睇法：
1. 都唔知佢地爭取啲咩，人地都撤回左啦，你仲日日係度搞事，你想人地點姐
2. 示威者好暴力，警察都係打份工姐，人地都有呀媽生
3. 罷唔罷工係人地既自由，你地阻人地返工呢啲唔叫罷工呀，係迫人罷工
4. 搬啲鐵馬塞交通，要啲清潔工人辛苦，你地班示威者應該自己執返啲手尾
5. 示威者肯定收左錢(60+以上好多人咁諗！)，如果唔係點會咁搏命，
6. 後生仔未受過苦，話要咩就要咩，驕生慣養 （呢個論述將矛頭spin向只有年輕人，好毒！）
7. 五大訴求裏面，要人唔好告你，你犯左法就要負後果架啦
8. 打巿民，唔比車過，打車主

好老實，我地真係漸漸失去左道德高地。行動既時候都失去方向，例如係夢境現場我地係想去邊，做咩行動，都冇一致睇法（琴晚北角尤甚），鳩行鳩遊擊，其實只係浪費人力資源。同埋就算遊擊成功塞到路，又會影響到一般巿民。
1. 如果我地訴求同論述唔清楚，目標唔夠棈晰對唔準政權的話，就真係會比林鄭扣到我地港獨帽子
2. 仲有，民眾鬥民眾係一般極權做法，即使嗰啲只係「黑社會」，大公文匯都會spin到係示威者同「街坊」互摳，我覺得打黑真心唔可以做主線，否則會被人spin
3. 政府已經好成功咁妖魔化到示威者，好快一個地步，示威者比人射，比人打，比人拉都唔會有民意基礎去撐

我地真係要諗方法gather返二百萬民意既聲音，要以最humble既心拎返個道德高地，否則我地則會被打為擊進份子，然後運動慢慢消亡。最後，共產黨最開心。
勇武巴絲，你地係好重要既矛，但出矛要對準目標，所以，唔好亂刺，當我地集中到一個可以撼動既目標，就可以再次全力出擊！

推

不要說推，試著說

不要被仇恨支配自己
要時刻保持警覺與思考

其實民意基礎好重要

成堆藍屍睇法
都反映到D藍絲本身係對年輕人有偏見

認同 就係用返14年招數 做乜7都話你港獨

要成功一定要兼顧輿論民意

我都開左post無人理咁解

Pish，係時候打返輿論戰

同意，對年輕人既睇法有偏見 你講咩都無用
有啲位 班黑警都做， 班人好似見唔到咁

心理學碩士獻計：文宣圖

和大家share 多啲 文宣，長輩圖
提供fb gp link
鍵盤戰士！！assemble

傳送門：

鍵盤戰士， 發揮我地力量既時候到啦

不要被仇恨支配自己
要時刻保持警覺與思考

推左先，其實有好多中間派（或者淺藍/黃）其實一直都睇緊大家表現再出聲，我地之前長輩圖文宣有成效但耐左我地做d野都有機會比人做文宣反咬返轉頭，所以唔可以諗住拎左民意，民意就會一直係我地呢邊，我地行動唔可以因爲會失民意就唔做，但我地要比返d時間去文宣回復返d民意去支持個運動行落去

個人淺見，遊行集會我都去都唔少，近幾覺得2邊升級力度都大，2邊都有位比人入，不如放鬆少少下次早d徹退，留d水馬雨遮扮有人引佢用tg射空氣啦，反正佢地都唔夠膽出黎

到今日仲係唔醒既人係唔會醒架喇
諗下點樣唔好流失支持我地既人先係重點

對老年親中藍絲回應
【時代革命】時代革命就是民族使命，堅持民族主權立場，關懷社會低下弱層階級生活苦況，擁護中央反貪除腐方針，揭發剷除中聯辦港澳辦官僚架構制度性勾結奸商流氓，中飽私囊，長期透過子孫家人盜竊移走貪污鉅款到海外。並協助中央審查清理暪上欺眾而骨子裏與本地及外國奸商朋比貪腐，以林鄭為首的小部分特區政府的殖民地餘孽腐敗官僚，彼等普遍的實質是其家人皆持外籍護照。

【光復香港】光復香港就是協助中央撥亂返正，平息中聯辦和少部分特區官僚利用黑社會流氓所滋生的恐怖襲擊暴行，避免國家陷入金融危機的民族風暴，使外國敵對陰謀份子無機可乘，則國家幸甚！香港幸甚！

要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

灌輸大量真相 文宣 長輩圖 短片比更多同溫層以外嘅人!!!!!推到人人文宣

其實落街嗌咪係有用
我都想做

落街嗌咪，
直接解釋比啲街坊知

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

點解要理班喪屍?

其實藍絲差唔多已經等如弱智

3同8點駁？

借位

［連登民調］成日講同溫層陷阱，有無方法可以mon住民意？

聽到好多都話雙方都好暴力 唔想見到咁
唔願付出剩係等結果

藍絲親中份子

一場反送中
揭示左政權腐敗、警察執法不公、監警無能

嚴重損害香港法治

光復香港，時代革命
係要光復法治
改革政權、警隊

1. 而家暫緩，從來無講過撒回
2. 無野得過狗狗亂用武力
3. 呢樣致歉，亦會反省
4. 我地已經好有手尾，相反撒紙狗或者藍絲集會先一地垃圾
5. 邊到有錢收，我好窮
6. 不如將你個兩蚊優惠比後生好唔好？
7. 咁不如支持成立獨立調查委員會睇下狗狗有無犯法
8. 大部份都比車過，打人係因為架車比盡油去撞人

不要被仇恨支配自己
要時刻保持警覺與思考

感覺有少少由反清復明轉為扶清滅洋嘅影子
歷史果然係不斷重複又重複咁上演

盡量爭取更大民意

同意要顧民意, 因為中央宜家係想搞人民對人民,
我地邊需要將對家收埋由尼, 縱然難度極高

狙擊狗官!

其實搞抗爭要得到老年人既支持係無比困難
因為佢地既人生路基本上已經定左落黎
如果你搞抗爭改變到任何野, 就有機會影響到佢地既退休生活, 所以要佢地支持幾時都係咁困難
可以話係世代既分別, 年輕時投資進取, 年老時投資穩健, 可以反映到個種唔同

唔係話佢地既意見唔重要, 但會覺得佢地既意見唔係最重要, 最重要係中年人, 收成期果班, 因為佢地手上最多權力同資源

至於要改變老年人既思維, 最簡單係可以話俾佢地知, 其實係為左佢地下一代, 香港資源愈來愈, 佢地既孫仔孫女苦苦掙扎, 要爭學位, 爭資源, 細細個就要放學要去補習無得玩, 大個左就死讀爛讀, 到出黎做野就日做夜做為左層豆潤咁大既樓, 知班老年人捱左大半世, 但佢地建設完香港, 都想下一代有更好既生活, 但佢地既孫比佢地更苦苦掙扎

只要佢地明依樣野, 佢地就會慢慢接受到點為要抗爭, 到時再講點解要以武抗暴

香港人最關心搞食，要知道呢個係基因。
政治真係唔太關心，而家係警權過大，真係令人擔心！
你每日睇到好多基層佢地要每日返工，先可維到頭家，洗碗阿姐，裝修工人， 水電工，開小店的餐廳，飯堂.....
要明白佢地真的害怕搵唔到食，養唔到頭家，佢地只對自己頭家負責任！
至於政府方面，一定要全要追究警權過大，呢個關乎香港法治核心，徹回送中修例，所謂獨立調查其實心裡有數，一搞又搞一年半載，呢個問題最難解決，基本上黑警而家唔會跟程序做野，要撥亂反正似乎無可能，因為最大果個最黑，就係林鄭！最即係要想辦法夾政府妥協 ，但似乎無乜可能，除非有外部力量，因為經濟問題令政府要權宜之計妥協！
以上只是我個人睇法，純粹分享！

如果想對付中老年人，會唔會揾返同我地同一陣線既銀髮族幫忙會更好?
我地可以向佢地提供一啲文宣，不過到最後都係由佢地說心底說話會最為有力

Push, agree

差唔多年紀嘅易說好多

3. 其實真係柒柒地, 暫時諗到唯有鞠躬道歉
8. "架架車/個個人經過都唔打係打佢一個, 係咪佢自己做過D仆街野在先呀?" <-- 跟住搵片證明係車主想衝路障攞人命/D阿叔挑機再出手

藍絲大多數係一d目光短淺既人，見到人示威，佢地淨係覺得好亂、阻住搵食，而唔會去深究社會上更深層既不公義
簡單黎講，呢d人只係顧自己眼前利益，唔會去諗大是大非
呢d人係好難改變，同時佢地亦都係受軟唔受硬
所以真係要靠文宣...圍佢地或者兇佢地都只會適得其反

I belongs to Group A in the District Council Age-Group sports competitions (that is , over 55 years old) and have already done this. I can talk to the elderlies better because I understand more of their background.
However, we can only expect to turn the "shallow blue" elderlies to neutral. It is just too hard to turn them to support us. So we can only reduce the number of government supporters, but we are unlikely to increase the number of our supporters from these elderlies.

The way to talk to these "shallow blue" elderlies is to look at the issue from other angles (rather than look at the issue from our angle).

If we can get one more person supporting us, then we have one fewer person supporting the government. Each one counts.
Think about some of the recent president electrons in United States: Winning or losing is separated by only a small margin. So everyone in Hong Kong is important.

We still have a lot of things need to do because
Our movement may need to continue until early July next year (2020).

岩

3. 係，呢個除左認衰都唔知點，但係佢地就話明知唔啱又要做，道歉大哂咩咁，為有話好過警察有錯唔認
8. 有D人未必要片，特別係老一輩，係咪你都可以直接講已經有人影哂係佢衝架車過去想攞人命先，人地梗係興啦，差D死咁。但係再多幾單就真係好難講喇。

3. 都只有係咁, 跟住試下解釋係想借癱瘓香港交通黎逼政府回應, 估唔到林鄭條八婆一於少理全心等攬炒乜乜乜, 嘗試將重點帶去林鄭條八婆神隱

推 文宣要做好

3.呢個諗法
其實我覺得好多港豬都係咁諗

如來依家發起罷工就等於要阻止其他人返工放工及日常生活, 原來政治真係可以被他人強制地放入自己的生活。

以上係我係facebook睇到

如果可以說服埋呢班人
咁我地既力量會更加大

Push

一定要民意

樓主我地需要一班想脫離同溫層既巴絲
Please join us.
[脫離同溫層] 招集跨區公民記者

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

文宣就係做比藍絲、港豬
做比自己人睇有撚用！